Установка nasm assembler на RedOS(5.15.10):
$ sudo yum install nasm
Также в системе должна быть утилита ld для генерации программы из двоичного файла (файл с расширением .o), она обычно идет по умолчанию
__________
Для компиляции программы я прикрепил скрипт ./build.sh, он очищает старые скомпилированные файлы и генерирует новые.
./build.sh требует параметр - имя программы без расширения (без .asm, .o и т.п.)
Пример:
./build.sh lab1
----------
К данному readme прикреплены 2 файла:
./build.sh - см. выше
lab1.asm - пример простой программы на ассемблере nasm (простой калькулятор считающий выражение (A+B)(B-1)/(D+8))
